Цикл - кусок коду, що може повторюватись безліч разів та викликатися по необхдності
в будь який момент. Вони потрібні для того щоб облегшити життя програмістам, не 
потребуючи від них переписувати одне й те саме безліч разів.

Цикл 'while' використовується у випадках коли нам невідома необхідна кількість повторень куска коду.
Наприклад: потребуючи від юзера правильність вводу інформації.

Цикл 'for' використовується у випадках, коли нам відома конкретна кількість відтворень. Наприклад:
для завантаження додаткових карток товарів у інтернет-магазині.

Явне перетворення типів даних - те що програміст робить вручну за допомогою багатьох варіантів методів.
Неявне - те що самостійно робить 'під капотом', наприклад приведення числа до стрінга по замовчуванню.